反擊《刺針》政府只提無牌急救員

反擊《刺針》政府只提無牌急救員

【本報訊】曾參與理大義務救援的戰地外科醫生Darren Mann（圖），上周四於國際醫學期刊《刺針》發表文章，批評警方上周日晚在理大拘捕參與義務救援的醫生、護士及急救員，是違反人道主義。事隔一周，政府昨晚突發新聞稿反駁指控，指當時警方只拘捕未能提供證明的人士，被捕者中有12人自稱是急救人員但沒相關急救資格，也非在醫療機構工作，但隻字不提警方也拘捕了能即場證明醫護身份的醫護人員。

相關新聞：美跨黨派讚好：捍衞勇敢港人

避談能證身份者

公共醫療醫生協會會長馬仲儀曾表示，上周日有六至七名醫生被捕，被捕護士人數更多，很多被捕醫護人員都能即場證明其醫護身份，但仍被捕，扣留在警署約一日獲保釋。

政府昨晚發新聞稿反駁Darren Mann指控，大篇幅描述上周日晚理大及本港多處發生暴力示威及暴動，指假扮急救人員或記者逃避拘捕，是暴徒常用手法，當晚能提供有效身份證明的人可離開，未能提供證明的人被拘捕。

新聞稿指，被捕者中有12人自稱是急救人員但無相關急救資格，也並非在醫療機構工作，並指「由始至終，政府一直以傷者，包括警員的福祉和安全為首要考慮」。但新聞稿沒提及為何有醫護人員能即場證明身份也被捕及其後要保釋。

■記者陳沛冰

推

根本就係Chinazi
所以冇任何「理由」可言

Push

而家同第三世界根本冇分別

有, 係仲撚衰過第二世界, 人地d軍人都唔會搞傷者搞醫院

入學校，入醫院，入教堂，衰L到，只得香港會發生